【from毛e】民主派議員及民陣緊急聯合聲明

因應金鐘一帶的群眾自發行動，民主派及民陣作出聲明如下：

今早林鄭在七一酒會稱，會回應市民訴求，會變得更開放和更包容，但林鄭至今未有任何回應和溝通的誠意，拒絕面對社會，無視市民的訴求，將年輕人推到絕望。

民主派今日曾要求與林鄭月娥會面，試圖緩解今次的重大政治危機，但林鄭斷言拒絕，顯示她所謂的聆聽只是最虛偽的政治謊言，我們對此深表憤怒。林鄭自六月九日以來的公開露面，均表現出傲慢態度，令事件火上加油，釀成今日的危機，林鄭就是罪魁禍首！

我們在此嚴正要求，林鄭必需親自面對民意，回應群眾自6月9日的訴求，解決由她一手造成的政治危機，不要用武力鎮壓民眾訴求，不要再讓任何人受到傷害。

我們在此重申民陣、民主派和香港人在六月以來的五大訴求︰

一，完全撤回惡法；
二，追究開槍責任；
三，撤回暴動定性；
四，釋放被捕人士；
五，林鄭月娥下台！

2019年7月1日